「活體捐肝」原來得返38%畀自己！仲有後遺症！

醫療新知 活人捐肝留後遺症

活人捐肝有機會留下後遺症。德國一項研究跟進83名捐肝救人英雄的健康狀況，他們平均只有36歲，已捐肝約六年，當中44人表示在手術後三年或以上，受到痛症、消化系統問題或抑鬱症困擾，最多人有持續腹瀉問題，其次是不能進食肥膩食物，約一成人有胃酸倒流，少數人傷口經常隱隱作痛。

其中三名捐贈者更出現嚴重抑鬱症，兩人要住院治療。

研究發現其中三名未有受後遺症影響的年輕男士不獲保險公司承保人壽保險，理由是醫學界至今仍未能對捐肝的長遠健康影響，提供可靠數據。

好人好報？

好慘。。。。

想有好報就唔好幫人喇
你呢啲自私撚做乜都諗過度過，成世都無乜機會幫人，做得你朋友既睇怕都係自私自利，大難臨頭各自飛

你真傻定天生蠢呀

我擺明針對緊 講做好人好事有好報依個點

以後唔該唔好用好人有好報依個term

因為現實數據證實唔係

幫人既重點，係先顧自己安全。

所以其實籌旗幫佢搵一球都唔係咩野 ..

所以d耶撚咪醒，平時就施比授更有福。一有咩事聲都唔好出。

我聽過個醫生講 肝臟兩三成功能就夠人體需要

你會諗好人好報就證明你自私，一係就係蠢鈍如豬，好人好報都信？
你想我屌你自私定屌你蠢？

咁人類一出世就唔應該有咁大個肝

本身之前有個屍肝,但家屬唔肯捐
呢D仲仆街

型一時 後悔一世

影響自己之餘仲影響埋自己家庭

而家就話全港盛讚，1年後呢？有咩後遺都wfc

型得三日。

之後就一世有病

又話肝會自己生返出黎?
利申 冇讀bio

好過你一出世就有病

女神

其實做咩手術都有風險, 係會自己生返出來, 要休息幾個月先完全康復

咁你嘈乜撚 無野話野你嗌交
事實就係無好人好報

你要屌既係宣揚依個msg既人

有extra可以做buffer....

受傷, 中毒... etc 增加生存機率

但問題唔係生唔生得番喎

似係就算過左康復期

都有手尾跟

第二個有無得捐番比佢?

好人有無好報好難prove

始終佛的因果論包含左輪迴係入面, 可能要下世先有好報, 唔洗投胎做支那人

今生的好報, 都是前世修來的福氣

呢個世界就係衰在太多呢d自私撚

啱啱查完 原來就算再生其實只係剩返嘅肝自己漲大返 因為肝有分左右 即係切右肝就算再生都只係左肝再生 但右肝就唔會再有返 所以就算生得返都會廢左好多真心覺得捐肝好勇敢 仲要咁後生

睇你點睇啦, 為同類捨棄自身, 始終都是偉大的, 當然有苦自己知啦~

但佢都威左3日啦, 光宗耀祖啦~ 包炮啦, 有手尾都抵

呢度大把血都唔捐啦

理性討論 其他人想人身攻擊就免了

我唔針對邊個

我可唔可以理解，一個人有佢既惡報係因為佢之前（前世）種下惡因?

係既，我地就去幫受苦受難既人，咪影響佢既業報

巴打, 讀好少少書先~ 而家youtube都大把外國名牌大學課免費上

肝臟幹細胞可以自我複製, 重生

咁就叫沒好人有好報？ 唔報係呢方面 報係其他方面唔得既？

唔知道, 等佛家巴打解答, 阿拉呃阿爸

細聲d啦屌你！唔通話有後遺症咩

痴撚線 樓上條友係咪壓力太大
無啦啦走出黎叫

個肝會生翻出黎， 好似係

生得返唔代表100%恢復得返
你傷口都會埋口啦
留疤咋嘛
何況內臟
我果日都話痴撚線無條件活體捐
後遺症玩死佢

其實點解切果個得返三成幾肝
但接受果個就可以得到六成幾肝

加數都唔識

真心想問，捐贈者既後續醫療費係邊個俾？

你唔撚睇玩邊個撩事鬥非先
屌你老母

你連閲讀理解都唔識仲話人

複製重生可以連條肝動脈都生得返咁利害？

人地好明顯唔係問加減數喇

你幫助人可以係積德（佢將來會還你）或報恩(你前世欠佢）

利申：9up

你思想好撚扭曲
咁如果我捐比人會有咁既影響
唔通我唔洗諗唔洗度？
考慮埋自己既健康就叫自私？
你係大愛撚？ 光環 高地撚？

老老實實,條女一定會後悔

就算唔諗回報依樣野
點解幫人唔洗諗？
同埋唔幫人唔等於自私
點解人一定要幫你先 幫係人情 唔幫係道理

唔好撚理呢啲傻閪道德撚
懶係大愛
咪又係得把口

而家連登咁多道德撚 大愛撚

肝臟細胞只可以hypertrophy (變大，數量唔變）唔可以hyperplasia (數量變多）
巴打屌人之前讀多d書先

同埋其實普通人只需要切完後剩番大約3成體積既肝臟 等佢變大就夠用（肝硬化者除外）

積完口德，仲要積肝德

班口德撚點追呀？

你捐左未呀

上網屌人自私就口響

再生嘅肝臟可能係代謝Tryptophan出現異常，冇足夠嘅代謝物5-htp係腦部轉化血清素，最終導致抑鬱

邊有D咁既野

把口大愛係人都識架啦

三唔識柒 捐你老母咩

Keep 黎做乜撚野

呢個係人地家屬既事
唔捐咪唔捐

一定要捐比你

唔捐就要比你咒
我屌你老母臭閪啦

你問下連血都唔捐既cc台廢青囉

係講個肝識唔識再生之前，首先要知道

捐肝係要切膽，切左就冇架啦

而家醫學發現，好多生理功能都唔可以再用幾百年前嘅器官--結構--功能理論黎解析，係由好多微不足道嘅細胞所掌控，例如血小板同肺嘅關係，所以呢啲東西，以現今醫學知識，係你切左都唔知會發生咩事

唯一可「參考」下嘅都係中醫呢啲經驗技術

貼張器官捐贈卡黎睇睇先啦
捐唔係問問 講到老馮要捐就好有問題
唔捐就要比人屌 比人罵仆街

點解要捐畀$2人、捐畀支那人？

幫佢地長命百歲黎票投民建報？

幫佢地長命百歲黎坐晒關愛座？

定幫佢地長命百歲黎蠶食社會資源？

捐屍肝 就講感情啦 想留全屍呀 三唔識七呀咁
有人無私捐活肝 就嫌人on9 後遺症玩死自己呀 唔收錢點有人肯做咁
兩邊不是人
最衰都係有病個個 點解要有病呀

係依家制度下唔捐
申利 廢青

但個肝唔係可以自己生返出嚟？

有時覺得真係生死有命，老母死左都唔係世界末日。早D學習自立，有需要就搵社會支援。

人地咁捐個肝俾你，好彩就救得返，唔好彩你適應唔到個新肝死埋，人地真係白白咁犧牲左健康。就算真係救得返都唔敢保證佢老母個肝日後冇問題。

呢個世界日日都有人死，總有人會傷心，但總要面對。病，死，都係人生必要面對既事。

我聽過肝係可以自己生返出黎

其實你係咪唔識中文？ 人哋已經將個立場講得好清楚，係你不停誤會。

受
授乜鳩

幫到人自己又開心，呢樣就係好報

樓上有巴打講左

我好窮，可唔可以畀返一百幾十萬幫我？

幫完我你會開心

點解要捐？
唔好咁自私？第時病都係其他人幫？
香港人根本重未明白捐屍器官背後個意義
選擇權係人地到 捐出來係值得讚賞
但唔捐都應該被尊重 而唔係用把道德劍去逼人

利申 銀包有張器官捐贈卡

個個市民做好人做順民， 做官做有錢佬就最開心

唔撚捐又吊人，一定要比你？

Agree

一般人係唔明人情同道理既分別
講情理時講唔通就用道理，講道理理虧就用返人情
把尺真條龍門任擺，自己鐘意點就擺去邊，仲要放落人地到

最ON9係有團體捐錢比佢
佢又唔肯要
大佬將來你因為捐完肝有咩事都可以用黎應急呀

D耶撚不知幾醒目, 叫人出事既時候黎幫佢, 人地出事既時候就唔撚幫人

個光環點止10萬咁少！
個團體好明顯睇少人啦

唔會生返ga
你切左肝,右肝會發大去compensate返左肝ge功能,
但係唔會生返左邊肝出黎

切胆先仆街，以後見到囡冇胆，成個毒左

On9 你話要我就要捐比你，咁你有無諗過家屬感受？呢頭先失去至親，屍骨未寒就話要捐捐捐 屌你老母諗野都唔撚經腦，佢有心要捐一早會簽器官捐獻啦，無簽又要迫人捐，咪黑撚過大陸？

其實如果有後遺症點算

自己硬食

所以佢偉大個位就係依到lor，就算當佢想威，俾佢攞盡都係一星期，但後遺症跟住佢一世仲要wfc，擺明蝕做
更何況人地由頭到尾都未必諗過為左咩名聲？ 其實真係好偉大，我自問連諗都唔會敢諗，唔好話行動...

收益者前三世肯定積落好多德

已捐肝約六年
生翻，有得捐就捐，連續捐左六年？好難冇事啫

真心無知，點解唔捐38%比人，留62%比自己？

唉，我真係笑唔出呀，你仲要格硬學人搞笑做咩呀

你知唔知屍體器官捐贈就係要係死之後好短時間就要拎出黎先有用
就係你呢d保守嘅人 仲保留住乜野留全屍嘅傳統觀念 先搞到咁多屍體做唔到器官捐贈

條屍遲早咪又係火化 幫下人都唔肯
當然唔幫係道理 幫係人情 唔係逼你幫
只不過人都死左 唔駛再考慮乜野後遺症呀健康問題 點解咁都唔肯拎黎救番條人命

仲有唔係全部屍都適合做器官移植 好難得先有一條屍符合哂d條件 年終有唔少病人都因為等唔切就死左

拿 講多次 我係針對屍體器官捐贈 唔係活體
活體我都認為唔捐係正常 始終好大風險 但屍體都唔肯捐就真係

痴線 點解上面d人可以諗到捐贈者係為左攞彩為左要威先捐肝
連登班人係咪痴撚線

耶撚去邊哂邊呀？

我諗呢個係醫學問題黎

真係成班有病
講真 去捐血 捐器官
難保有一日到你/你親朋戚友要用姐
個個咁既心態唔撚捐
到時真係咪撚怨

#84588 大大力弟弟
巴打你做乜撚野
人地反問好心係咪真係有好報
你連句子都未王解到
淨係識人身攻擊人
照你呢啲戇鳩邏輯
你啲朋友個個都係傻鳩
人身攻擊你
當你傻仔話你肥毒老母係雞
又要扮道德撚屌人唔幫人
但自己就係最撚惡最唔講道理嗰啲

老老實實如果個個都咁大愛無私
馬克斯主義係現實就成公啦
經濟學都收皮
因為基本有自利嘅假設

道德撚

有兩個病人係醫院入面

一個係肝有事既土共幹部
一個係將要做手術既香港平民

之後....

香港平民個手術失敗, 個大陸落黎既醫生行出黎話已經盡左力

呢個時候, 你見到個土共幹部張病床準備推入去換肝.......

你理撚得人係咪傳統思想姐，就算咩原因都好，家屬唔捐你都應該要尊重人地意願，依家講撚到死者家屬十惡不赦好似欠左你咁

咪係 你話個家人自己有屍體器唔捐 又要人地捐就話
扮晒野話幫人係人情唔幫係道理 實質就屌人唔捐

成班癲佬 到自己屋企人有事 你明知有問題你咪一樣會捐

堅持原則一滴血都唔好捐

連登某d人真係痴撚線
人地捐個肝都比佢地屌

有命好快d享

講撚到捐自己個肝都要得佢地批准咁

唔知個捐肝個女人因咩事捐肝
如果純粹係大愛上身就真係恭喜佢

文員智商低

條女想捐咪捐囉
關你班痴線佬鳩事咩

比個大紫荊佢都應該啦 平時淨係比班左狗 救人英雄就乜都冇 食屎啦 港共政

捐撚晒份糧幫非洲窮人未呀
損已利人咁on9既事真係懵鳩先做

世界大多數係雙向既, 係支那人同左膠先有呢D思維

知唔知咩叫將心比己?

如果我知道有呢個結果, 我會選擇等死者肝都唔會要活肝

但有幾多人好似我咁諗, 好撚少LO

照你思維, 姐係伊朗, 非洲既人, 前世係做衰人 ?

佢咪話唔會再生返右邊, 但會再生返左邊lo ?

我理解錯定你

理解有問題

唔捐屍肝又比人屌，肯捐活肝又比人笑
一日最衰都係病嗰個，先天有問題既都算，後天有病既真係on9...自己唔撚識保養身體 呢啲內臟既病根本好多時候係因為你飲食、生活習慣導致，自己玩完嘆完，到賴撚左野就求人幫 你可以話佢為左生計日日捱夜，咁你捱嗰陣就預左係用健康換錢架啦 錢就換完用完，有病就要其他人承擔你既後果？

佢捐左以後佢同佢家人唔好後悔就得
樓主都係陳述事實班大愛撚又上哂身拎光環
高永文成日想搞“器官養場”唔見佢自己第一個去活體捐先？

巴打洗唔洗睇下精神科醫下妄想症

d廢青毒撚不嬲都痴撚線架啦 仲要連登咁多中小學雞

同意
條屍救到人 自己又無損失
起碼條友仲有忽係有存在意義
家屬唔同意 要留返嚟煲醋呀？

活體咁大風險唔捐真係好正常
我相信好多人都唔會咁無私

而家係因為個個家屬唔肯
搞到個女仔要承受捐肝既風險

吊你老母咩

如果有得捐完血儲比親人用，全部人自己承擔自己家人既後果，一定大把人去捐，血庫多到要掟啦 問題係我依家捐完，啲血點用又唔公布，救完啲廢老同支那種，到自己人有事既時候又話無血，咁我無啦啦做乜撚要做聖人捐撚晒啲野出黎先
利申：o 型血但唔撚會再捐

雖然係佢自願 同自己既選擇

唔洗一年 根本一星期後都無人會再討論件事

捐完嘅血有庫存期限

即使係唔認同，我反而覺得都應該要尊重其他人嘅文化，價值
當然，都應該教育大眾，唔好抗拒器官捐贈，改善社會風氣

講得岩呀, 清

係要用"到你親人要嗰陣都有"黎吸引人捐既咪話會幫你保存幾耐咁（假設一年），到左呢個期限佢就會用 利用人既私心點都有效過用人既善心

我認同亂屌人唔肯捐肝既左膠好撚on9
但唔明樓主走去笑柒捐贈者有咩意義？？
咁多人唔捐得佢肯 必定有佢既原因
何況個風險都應該接受左先肯去做
無論係咪要攞彩 都值得尊重
我正係從你身上睇到咩叫以小人之心度君子之福

唔捐係人地自由 唔應該屌
咁捐亦係人地自由 幫人就預左要作出一定程度犧牲
咁既然人地都接受左你又笑黎做乜鳩
真係好矛盾

今世做香港人，前世一定十惡不赦

其實因果報應同信仰一樣，信則有，不信則無。因果論都算係一個能夠自圓其說嘅系統，起碼比信主得永生好我認為。咁人有好多世嘅，前前世，後後世⋯唔好斷章取義及太早否定。

大家唔好咁認真啦 班假膠都係想搵存在感啫

而家最大問題係因為呢個人直接衝擊連登自私精多年來既觀念
就係竟然有人咁偉大 願意做D損己利人既事
佢地接受唔到呢個觀念，所以就要千方百計攻擊佢
令到大家覺得果個女仔既觀念有問題，連登仔果D先正確

利申：自私，但唔會逼其他人都要自私

做乜鳩野有人捐肝都要俾人屌
你自己唔係大愛撚都唔好要d大愛撚同你一齊做自私撚，你係大愛撚都唔好要人地自私撚既同你一齊大愛，道理係咁簡單姐

屍肝唔捐點解要屌人？

你窮到就黎餓死，唔通又去屌李嘉誠唔肯接濟你？

係人地累到你咁又唔同講法喎，冇害人都要俾人屌？

有一種人個做人原則係咁：唔害人，唔幫人，唔取笑人，唔讚人，唔妒忌人

如果全部都係好人咪好人有好報囉

捐2-3成係因為如果個肝冇排斥既話
捐完之後會回復返正常SIZE